## 大事記

[中華民國第一位民選首都市長吳三連於1951年勝選後_First_People-elected_Mayor_of_Taipei,_the_Capital_of_TAIWAN.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:中華民國第一位民選首都市長吳三連於1951年勝選後_First_People-elected_Mayor_of_Taipei,_the_Capital_of_TAIWAN.jpg "fig:中華民國第一位民選首都市長吳三連於1951年勝選後_First_People-elected_Mayor_of_Taipei,_the_Capital_of_TAIWAN.jpg")[台北市第一屆民選市長後在辦事處與支持者舉杯同歡](../Page/台北市.md "wikilink")。\]\]

  - [美國開始對台灣提供](../Page/美國.md "wikilink")[軍事](../Page/军事学.md "wikilink")、[經濟援助](../Page/經濟.md "wikilink")。

### [1月](../Page/1月.md "wikilink")

  - [1月7日](../Page/1月7日.md "wikilink")——臺灣省選舉首屆基隆、臺中、臺南等3市長及澎湖縣長\[1\]。

### [2月](../Page/2月.md "wikilink")

  - [美國國務院顧問](../Page/美國國務院.md "wikilink")[杜勒斯](../Page/杜勒斯.md "wikilink")，於[東京拜訪](../Page/東京.md "wikilink")[台灣駐日代表團](../Page/國民政府駐日代表團.md "wikilink")[何世禮](../Page/何世禮.md "wikilink")[團長](../Page/團長.md "wikilink")，交換對日和約意見\[2\]。
  - 台美以換文方式成立「聯防互助協定」\[3\]。

### [3月](../Page/3月.md "wikilink")

  - 美國國防部宣佈派遣[軍事顧問團到台灣](../Page/美軍顧問團_\(中華民國\).md "wikilink")，陸軍少將[蔡斯為團長](../Page/蔡斯_\(美國陸軍將領\).md "wikilink")\[4\]。

### [4月](../Page/4月.md "wikilink")

  - [4月15日](../Page/4月15日.md "wikilink")——臺灣省各縣市分期選舉辦縣市長，本日全部完成\[5\]。

### [5月](../Page/5月.md "wikilink")

  - 蔣介石接見日本記者發表談話，聲明台日合作，始能安定[東亞](../Page/東亞.md "wikilink")，有助世界和平\[6\]。
  - [5月1日](../Page/5月1日.md "wikilink")——美國軍事援華團正式成立，5月2日在台北開始辦公\[7\]。

### [6月](../Page/6月.md "wikilink")

  - 蔣介石就參加對日和約問題發表鄭重聲明，指出其抗日最早、犧牲最重、貢獻最大，對日和約如無法參加，不獨對其不公平，抑且使對日和約失其真實，並將加深[遠東局勢混亂](../Page/遠東.md "wikilink")，不接受任何含歧視條件\[8\]。
  - [6月2日](../Page/6月2日.md "wikilink")——[美國國務院](../Page/美國國務院.md "wikilink")1950年有關台灣前途文件，參議院調查通過發表\[9\]。

### [7月](../Page/7月.md "wikilink")

  - [7月15日](../Page/7月15日.md "wikilink")——[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[政工幹校建校](../Page/政工幹校.md "wikilink")，該校原址為[北投競馬場](../Page/北投競馬場.md "wikilink")。
  - [7月25日](../Page/7月25日.md "wikilink")——國防部頒布在臺第一次徵兵令（8月10日，首次徵兵1萬2,000人開始入伍。）\[10\]。
  - [7月24日](../Page/7月24日.md "wikilink")——臺灣省保護養女運動委員會在臺北市舉行成立大會，號召社會人各界發動社會力量來維護人道\[11\]。
  - [7月29日](../Page/7月29日.md "wikilink")——臺灣戰後時期地方自治之始的[1950年－1951年中華民國縣市長選舉結束](../Page/1950年－1951年中華民國縣市長選舉.md "wikilink")。

### [8月](../Page/8月.md "wikilink")

  - [8月1日](../Page/8月1日.md "wikilink")——[臺灣省政府第一次徵兵令](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")，限各縣市局於8月10日開徵，8月31日「辦竣」\[12\]。
  - [8月6日](../Page/8月6日.md "wikilink")——行政院通過「臺灣省都市土地改革辦法」\[13\]。
  - [8月7日](../Page/8月7日.md "wikilink")——本省首期徵兵12,000人\[14\]。
  - [8月8日](../Page/8月8日.md "wikilink")——行政院會議決定從資源委員會所屬國營公司所有公有耕地中，撥出29,190餘甲放領，以扶植自耕農\[15\]。
  - [8月13日](../Page/8月13日.md "wikilink")――美國眾議院外交委員會發表9,000萬美元援臺方案；中國國民黨中央改造委員會通過「立法委員黨部組織規程」\[16\]。
  - [8月14日](../Page/8月14日.md "wikilink")——[臺灣銀行正式廢止黃金儲蓄辦法](../Page/臺灣銀行.md "wikilink")；省府公布放領須知，規定農戶承領公地面積分等限制\[17\]。
  - [8月21日](../Page/8月21日.md "wikilink")——空軍副總司令兼出席聯合國參謀團代表[毛邦初中將](../Page/毛邦初.md "wikilink")，失職抗命，蔣中正本日下令免其本兼各職，並限即日啟程回國，聽候查辦\[18\]。
  - [8月25日](../Page/8月25日.md "wikilink")——行政院訂定10項節約措施；外交部聲明廢止「韓僑處理辦法大綱」\[19\]。
  - [8月28日](../Page/8月28日.md "wikilink")——[三七五減租督導研討委員會在全省各地展開](../Page/三七五減租.md "wikilink")\[20\]。
  - [8月29日](../Page/8月29日.md "wikilink")——行政院第202次院會通過「軍法、司法機關管理案件畫分原則」，及交通部所呈，戡亂時期授權省政府監理臺灣省公民營鐵路\[21\]。

### [9月](../Page/9月.md "wikilink")

  - [9月8日](../Page/9月8日.md "wikilink")——[舊金山對日和會通過](../Page/舊金山和約.md "wikilink")「對日多邊和約」，其中規定：日本放棄對臺灣及[澎湖群島的一切權利](../Page/澎湖群島.md "wikilink")，權利依據和會要求\[22\]。

### [10月](../Page/10月.md "wikilink")

  - [10月19日](../Page/10月19日.md "wikilink")——[立法院長](../Page/立法院長.md "wikilink")[劉健群辭職](../Page/劉健群.md "wikilink")\[23\]。

### [11月](../Page/11月.md "wikilink")

  - [11月1日](../Page/11月1日.md "wikilink")——臺北省臺北市開始[放領公地](../Page/公地放領.md "wikilink")\[24\]。

### [12月](../Page/12月.md "wikilink")

  - [12月14日](../Page/12月14日.md "wikilink")——[立法院通過兵役法](../Page/立法院.md "wikilink")\[25\]\[26\]。
  - [12月24日](../Page/12月24日.md "wikilink")——[吉田茂致書](../Page/吉田茂.md "wikilink")[杜勒斯](../Page/杜勒斯.md "wikilink")，保證不承認中共，將與中華民國政府簽訂和約\[27\]；並願依[舊金山和約之原則與台簽訂一項恢復正常關係之條約](../Page/舊金山和約.md "wikilink")\[28\]。

## 出生

  - 1月9日——[何美玥](../Page/何美玥.md "wikilink")，學者、官僚人物。曾任[經濟部部長](../Page/中華民國經濟部.md "wikilink")。
  - 1月23日——[許添財](../Page/許添財.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員、[臺南市市長](../Page/臺南市.md "wikilink")。
  - 2月12日——[林滿紅](../Page/林滿紅.md "wikilink")，歷史學者。曾任[國史館館長](../Page/國史館.md "wikilink")。
  - 2月13日——[林明溱](../Page/林明溱.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員，現任[南投縣縣長](../Page/南投縣.md "wikilink")。
  - 2月20日——[許不了](../Page/許不了.md "wikilink")，演員。有「台灣[卓別林](../Page/卓別林.md "wikilink")」的美譽，1980年代拍有多齣喜劇電影。（[1985年逝世](../Page/1985年臺灣.md "wikilink")）
  - 3月10日——[白靈](../Page/白靈_\(作家\).md "wikilink")，詩人、作家。
  - 3月15日——[林郁方](../Page/林郁方.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員。
  - 3月20日——[劉守成](../Page/劉守成_\(臺灣\).md "wikilink")，政治人物。曾任臺灣省議員、[宜蘭縣縣長](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")。
  - 4月4日——[傅學鵬](../Page/傅學鵬.md "wikilink")，政治人物。曾任臺灣省議員、[苗栗縣縣長](../Page/苗栗縣.md "wikilink")。
  - 4月14日——[廖風德](../Page/廖風德.md "wikilink")，作家、政治人物。著作《隔壁親家》改編為[民視電視劇](../Page/民視.md "wikilink")《親戚不計較》。（[2008年逝世](../Page/2008年臺灣.md "wikilink")）
  - 6月6日——[陳建仁](../Page/陳建仁.md "wikilink")，中華民國（台灣）流行病學家，第14屆副總統。曾任[行政院衛生署署長](../Page/行政院衛生署.md "wikilink")。
  - 6月16日——[何春蕤](../Page/何春蕤.md "wikilink")，學者。臺灣[婦女運動先驅](../Page/婦女運動.md "wikilink")。
  - 6月17日——[涂醒哲](../Page/涂醒哲.md "wikilink")，醫師、政治人物。曾任衛生署署長，現任[嘉義市市長](../Page/嘉義市.md "wikilink")。
  - 7月1日——[彭添富](../Page/彭添富.md "wikilink")，政治人物。曾任台灣省議員、立法委員。
  - 7月30日——[邱鎮江](../Page/邱鎮江.md "wikilink")，藝名黃龍，出身楊麗花台視歌仔戲團。（2011年1月22日過世）
  - 8月1日——[李進勇](../Page/李進勇.md "wikilink")，政治人物。曾任[基隆市市長](../Page/基隆市.md "wikilink")，現任[雲林縣縣長](../Page/雲林縣.md "wikilink")。
  - 8月23日——[洪奇昌](../Page/洪奇昌.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員。
  - 9月3日——[王卓鈞](../Page/王卓鈞.md "wikilink")，警政人物。曾任內政部警政署署長。
  - 9月8日——[柯建銘](../Page/柯建銘.md "wikilink")，牙醫師、政治人物。曾任多屆立法委員，現任民進黨立法院黨團總召集人。
  - 10月5日——[古蒙仁](../Page/古蒙仁.md "wikilink")，作家。曾任雲林縣政府文化局局長。
  - 10月13日——[舞鶴](../Page/舞鶴_\(作家\).md "wikilink")，作家。
  - 10月25日——[陳秀卿](../Page/陳秀卿.md "wikilink")，中華民國（台灣）政治人物，曾代表中國國民黨任職立法委員。（[2011年逝世](../Page/2011年臺灣.md "wikilink")）
  - 10月30日——[小野](../Page/小野.md "wikilink")，作家。曾任中華電視公司總經理。
  - 11月8日——[崔苔菁](../Page/崔苔菁.md "wikilink")，演員。
  - 12月13日——[林全](../Page/林全.md "wikilink")，經濟學者、政治人物。曾任財政部部長、[行政院院長](../Page/行政院院長.md "wikilink")。
  - 12月14日——[張慶忠](../Page/張慶忠.md "wikilink")，商人、政治人物。曾任立法委員，2014年擔任立法院內政委員會召集人時，因將服貿協議送交院會引發[太陽花學運](../Page/太陽花學運.md "wikilink")。
  - 12月17日——[陳超明](../Page/陳超明.md "wikilink")，政治人物。現任立法委員。
  - 生日不詳——[李木榮](../Page/李木榮.md "wikilink")，臺灣奇人，生前因不愛穿衣服而有「脫褲榮」的稱號（2011年6月12日日病逝）。[自由時報](https://web.archive.org/web/20120908232505/http://www.libertytimes.com.tw/2011/new/jun/14/today-so9.htm)[中國時報](https://web.archive.org/web/20111208093600/http://showbiz.chinatimes.com/2009Cti/Channel/Showbiz/showbiz-news-cnt/0,5020,110511+112011061400636,00.html)

## 逝世

## 參考資料

[Category:1951年](../Category/1951年.md "wikilink")
[\*](../Category/1951年台灣.md "wikilink")
[Category:20世纪各年台湾](../Category/20世纪各年台湾.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.
5.
6.
7.

8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.